你地個mpf/orso 有咩特點

我公司供個部分過cap都照供5%，但要做夠5年額外個part先有50%歸屬俾自己，直到10年先拎足，唔夠5年就一啲額外都無

聽過有人公司ORSO嗰part一定要擺晒保守基金

我都想知有乜分別。 公司行orso

Orso 係咪離職就拎得?

yes

mpf要65歲

我公司不是，離職要自己開個強基金個人戶口等退休攞

我估間間唔同但我識個 D ORSO都是好過 mpf的

唔使自己供款
做愈耐公司供愈多

特點？
一直處於虧錢狀態算唔算特點？

你呢隻咪係公務員

ORSO 做夠5年 公司供款有7.5%
10年有 10%
雇員供款optional

唔係，公司數埋做到夠5年嘅都唔知有冇10%

我都想知公務員係點

咪 MPF
自己 5 %
政府
0-3 5%
之後根據年資 15 17.5 20 22.5 25

舊公司orso 公司首先供5%
幫你供埋你個5%又得
個5% cash back 比你又得

有筆mmb 要轉去mpf account，姐係又要65歲先有得拎

咁我想問唔供employee 個part, employer 個part mmb都係只會計1.5k x 月數。唔係俾埋我個份mmb ?